【A1頭條】單車意外重創後患抑鬱 蔡若蓮子跳樓亡

教育局副局長蔡若蓮的25歲長子潘匡仁，昨晨在西九擎天半島41樓住所疑因抑鬱企圖跳樓，被印傭阻止後反鎖房間，印傭致電通知事主父親，豈料他已在房間攀窗躍下倒卧9樓平台，送院不治。據稱任職物理治療師的潘熱愛運動，去年參加三項鐵人比賽時，在單車項目遇意外重創，頭骨碎裂及腦出血，康復後患抑鬱，近月病情惡化，已一個多月無上班。蔡若蓮驚聞噩耗後趕往醫院認屍，強忍眼淚合十離開。

後日才26歲生日的潘匡仁（Peter），與父母及一弟同住柯士甸道擎天半島41樓一單位，該單位由蔡若蓮於2002年以440萬元買入。潘匡仁於喇沙中學畢業，並在理工大學修讀職業治療學士課程，目前為北區醫院物理治療師。
被印傭阻止後回房攀窗

據稱，潘匡仁去年參加三項鐵人比賽時，在單車項目遇意外受重傷，亦成為他生命的轉捩點。朋友表示，Peter康復後性情大變，由以往樂天好動變得沉默鬱結，其後更被診斷患上抑鬱症，須定期服藥及覆診，相信他患上抑鬱症是創傷後遺症所致。

昨晨約11時，潘匡仁與印傭在家，父母已外出，其間潘疑受病情影響，突然在客廳推窗企圖跳樓，印傭見狀及時將他拉住，他事後看似平靜的返回房間，印傭當時仍不放心，致電事主父親告知事件。

至昨晨11時50分，保安接報有人從高處飛墮9樓平台，消防員到場將他救下，其間傷者口鼻噴血，不省人事，救護員一直為他施心外壓急救，惟送院搶救後終告不治。

警方其後登樓調查事主身份，找到蔡若蓮住所，印傭當時仍不知少主出事，但發現其房門反鎖，拍門無人回應，各人心知不妙，破門入房發現空無一人，其後證實墮樓死者便是潘匡仁，相信他被阻止跳樓後未打消尋死念頭，之後在房內攀窗躍下慘死。

日記透露受情緒病困擾

警方事後在現場無發現遺書，查看日記發現潘匡仁曾透露受情緒病困擾感到很不開心。事發期間，母親蔡若蓮正在落馬洲關口視察跨境學童上學情況，她得悉噩耗後即趕往伊利沙伯醫院見兒子最後一面。

至昨午3時許，身穿黑色外套及長褲的蔡若蓮在丈夫及一女子陪同下離開，當時蔡戴上口罩，眼泛淚光，雙手合十，無回應在場記者的提問，之後在保安人員開路下，3人登上私家車離去。

蔡若蓮其後透過教育局新聞組回應傳媒查詢，稱感謝各界人士關心，希望大家給予空間，讓她和家人度過這段困難時期。

潘匡仁遺體其後由仵工移送殮房，潘任職物理治療師的北區醫院發言人指對事件深感難過，會盡力為其家人提供所需支援，並會安排臨床心理學家協助醫院及相關部門有需要的員工。

另外，熱愛單車運動的潘匡仁曾參加精英訓練的單車會CS Racing，該會一班成員昨晚在該會會址外默站悼念，並在facebook寫上悼詞：「深表惋惜……生命無常，請多加珍惜。」

報應！

哈

唔做好生涯規劃就係咁架啦

副局長辭職啦
一來俾自己平復一下
二來今次公眾反應都顯示你非常不受歡迎

廢青

點解有勇氣死，無勇氣去面對？

只要肯努力就會成功

機會係留俾有準備的人

盡左力就唔應該受到批評

喇叭中學

警方事後在現場無發現遺書，查看日記發現潘匡仁曾透露受情緒病困擾感到很不開心。事發期間，母親蔡若蓮正在落馬洲關口視察跨境學童上學情況，她得悉噩耗後即趕往伊利沙伯醫院見兒子最後一面。

真係抵鳩你死啦
仲視乜撚嘢察啊?
成街都係講普通話嘅蝗童
係都要溝淡香港人比例
淨係識舐共

BTW其他香港嘅狗官
下個輪到你哋

副局長仲唔落台？

你自己個仔生涯規劃都差到要自殺，你點教其他人仔女

「事發期間，母親蔡若蓮正在落馬洲關口視察跨境學童上學情況，她得悉噩耗後即趕往伊利沙伯醫院見兒子最後一面。」

依段真係......
十足十tvb啲劇情
唔講係報應真係無人信

母親蔡若蓮正在落馬洲關口視察跨境學童上學情況

屌你老母見到呢句真係嬲撚到瞓唔閪著
本身我都算係口德撚嚟
心諗你個仔都死鳩埋,已經係對你最大嘅懲罰啦

先唔講香港一年死咗幾多個自殺嘅學生
作為同學生有直接關係嘅教育局官員,
你哋除咗識成立個濕鳩自殺關注委員會之後,
出嚟鳩UP幾句,仲識做啲乜?

OK我以為你平時好撚忙啦
所以先唔關注下自殺學童問題
屌你老母原來你忙係忙於視察支那蝗童跨區上學情況
即係香港人出錢畀你serve啲大陸閪

我祝你全家中秋節同你細仔團聚啊臭閪

rip
其實真係好可惜
btw抑鬱症唔係一個簡單既病
家人關懷作好陪伴者其實都好重要
分享下

濕鳩自殺關注委員會

佢咪係committee囉

傷成點先會咁

母債子還

蔡曰蓮子表示: 要奶共上位做負局長, 不了.

(頭盔, 偽日本人黎, 日本學生自殺率G7第一!)

雖然佢個仔既遭遇好慘
但

抵啦

離地個班撚樣只會覺得, 奶共高官個仔係人, 香港人就唔撚係人. (絕對係)

住擎天半島都有抑鬱

自己個仔有咁嚴重嘅情緒病 仲上台做高官 咁忙嘅職位
去視察人地嘅子女 自己嘅子女都未顧好

蓮子蓮子 蓮失貴子

多病過佢都冇諗過死住
我得, 你都我

有冇懶人包，點解大家咁憎依個副局長？佢其實做錯咩？

Dee Dee，你今年小幾啊

早日一家團聚

前局長吳生出黎尻up兩句啦

個仔好慘
但個老母就底撚死

you too
you three

一個還唔曬

慘就好撚慘，個仔
抵死又真係抵死，個老母，點解唔係倒番轉死個老母

老實講
雖然我都覺得恭喜人死咗個仔係壞心腸
見到人抑鬱症自殺亦唔會開心
不過日日都有抑鬱症自殺架啦，又唔見大眾關心下佢地？
所以結論都係：唔抵可憐

物理治療師唔信物理治療

佢哋仲會附送好多風涼說話比你
你條粉皮唔做生涯規劃、有問題唔會得你一個死
依家到佢有報應，就唔准你講恭喜

agger呀

非常同意

去面對
去面對
去面對

之前都抑鬱過，而家都間唔中係咁，篇野寫得幾好

我都咁覺得
不過都好，快啲同個賤老母割蓆
割得大力左啲姐

個仔慘

仔有抑鬱兩公婆出晒去做野

人地expect 你講：
有問題唔應該得佢一個死

職業治療師都吹到物理治療

一開始好好讀書 咪玩埋哂啲冇經濟貢獻嘅運動 咪唔洗搞到而家自殺囉

要返工 死了

落去關心下個仔啦,成日掛住做野...

成日都講子女溝通好重要!!

我覺得佢真係痴鳩線
有咩野重要得過屋企人?
比著好多老母實工都唔做24小時睇住

第一, 係喇沙書院，唔係喇沙中學
第二，點解讀完ot係做pt

近月惡化到工都唔番
屌你仲受個副局長位

好！！支那人死得越多越好！！！！

啱呀，傷咗就走去跳樓，明顯完全無做過生涯規劃，玩得三鐵就預咗傷啦，佢有冇諗過佢咁跳樓會影響到人影響到樓價

得一兩單就報應 根本大把土共日日酒池肉林，安享晚年

恭迎外人既仔女入自己地方
而自己仔女喺屋企跳樓

個老母好撚仆街
個仔出事仲唔陪多啲佢 仲要走去做副局長

擎天半島440萬

讀ot 但做pt

上位大過天 理撚得佢
呢d賣港狗官都唔荒有人性得去邊

我懷疑佢根本都未察覺到抑鬱症有幾危險
好多所謂學童自殺都同抑鬱症有關
當初佢仲拍左段咁既野用家長角度勸學童唔好自殺,結果點...唉...

我覺得片入面都係有作用嘅方法
但呢啲野係雙向
如果你諗起阿媽，但呢個阿媽根本長期唔響你身邊
就算母子情幾深都阻唔到仔女自殺
自殺係一剎那間諗唔通就會發生
要日積月累親身陪伴同同行
唔係你口講幾叻，然後就走左去做副局長
講真，香港市民點睇你頭?

唔做生涯規劃咪噉囉
抑鬱都要做㗎啦

洗唔洗畀本死亡筆記你寫呀？
得你一個最醒啦

生涯規劃失敗既例子

又最高跌到谷底

心身都係

(off topic)

會唔會係個印傭推佢落樓之後鎖門爬窗返廳

講句公道話
我未見過抑鬱得一年會自殺而又真係死
抑鬱好少病情嚴重得咁快，除非佢有其他問題，如財政，家庭，身體毛病等問題一齊發生。
所以，簡單一句
佢老母累死個仔！！！
佢做埋晒咁多陰質野，佢個仔認唔認同都好，有個過街老鼠嘅老母情緒當然受困擾。

呢條賤種老母 累撚死個仔

會唔會係一單桃色糾紛+情殺案

依個老母真係仆街到 抑鬱症病人真係好需要身邊人一路好有耐性扶持先捱得過
希望佢個仔下世投胎可以去一個有好父母錫佢既家庭到

恭喜蔡若蓮兒子獲毛主席接見

最高榮譽

而家d 廢青唔挨到 受傷冇得玩就自殺

Rip

點解仲住41樓？

咁撚有錢搬去九龍塘house囉

近排我開始信真係有某D嘢或者某種嘢係度做緊世界，
制裁緊D賣港奶共嘅賤人

呢D仆街唔吉到肉唔哎呀，
有預感陸續有黎

普通後生仔跳樓多
定
奶共人士跳樓多呀

撈底丫拿 抵死

事發期間，母親蔡若蓮正在落馬洲關口視察跨境學童上學情況

有勇氣死 點解無勇氣面對

原來係佢，細個出入屋企成日見到佢同佢細佬返學。咁就10年

整定嘅
個仔有病要人睇住，佢依然決定要喺政治上更上一層樓
家庭與事業之間，佢一早已經揀定咗

人生規劃係咪做得唔好 ?

最該死既都未死

佢個仔好好人，好有愛心，有個咁既阿媽真係慘

因為未做好生涯規劃

感覺好似有好多個案所係食精神藥物後，最終都會去自殺
係醫唔好 定 啲藥有問題？

可以去見毛主席，黨萬歲

有錢人係多d時間諗其他野，窮人重唔快d返工做野

而家啲廢青
少少野都捱唔住

善有善報
惡有惡報
若蓮未報
時辰未到

收差唔多分都唔知

係賀蓮呀

講真，有心關心個仔，知佢有病當然要想辦法鎖實D窗，冇得搞就搬去D冇咁大落地玻璃既屋。

冇定時食藥都會

依家啲後生仔真係唔涯得, 人生勝利組 住貴價樓+醫生+運動+靚仔咁都跳樓死

依家啲後生仔真係

以後可以串9番啲維園奶共阿伯啦

原來tvb劇情係真
我諗起以前一套又係咁
最大既報應唔係報係自己身上
係報係身邊人

真係唔捱得

宜家tbb套同盟 霍景良害鮑姐 結果2個仔死晒

事實上有報應⋯⋯佢在位期間，有好多個小朋友因學業問題自殺！

真係浪費哂咁好嘅輪迴機會

點解讀ot做pt？

廢撚

熱烈地彈琴

真係睇到好嬲
寧願返工關懷其他細路都唔了解下自己個仔 了解下佢既病
連個工人都仲緊張過雙親
其實雙親係咪連佢惡化左都唔知？
一輩子既教訓 慢慢消化下啦你地

btw Rip
希望你來生唔會再遇到啲咁既父母

唔一定tvb
日劇華麗一族結局都係個仔自殺死

有無咁誇啊。個仔20幾歲人做緊野既啦，大人黎既啦。作為父母除左比錢佢去睇精神科醫生仲可以點，退休唔翻工陪個仔？

只可以話個仔細個講時應該開解下佢，但我地局外人又知佢地無？

7月嘅野 報應嘅野 真係唔到你唔信

生命真係好無常 本來陽光樂觀嘅人最後會咁樣結束自己一生

咪唔好辭職睇仔囉
既然番工搵錢緊要過個仔
反正個仔都死左啦

副局長你仲有個細既唔怕啦

祝佢早日"連"失貴子

前度有過抑鬱...唉，生命無常....

吹乜鳩
佢真係讀physio

咁即係唔係讀occupational therapy啦？
同埋點解會係喇沙中學

個仔病左成年，屋企又唔等飯開，做乜仲日日利慾薰心去奶共，唔響屋企陪下個仔

一係佢真係變態, 一係就俾上面夾住冇得SAY NO

死得好

明明叫書院

慘?
我都想慘下呀屌, 住擎天半島

仔都教唔撚掂仲學人做局長

個仔一直係屋企等呀媽
奈何個奶共老母掛住去睇雙非蝗蟲

基本上拉得番一次就好醒水

報應

咁樣求死心切，都唔似係第一次咁做。

點解局長仲唔出黎講話咩有勇氣死 無勇氣面對呀, 屌你老母

認同，應該腦部有創傷，分泌有問題

好慘

跟著個仆街老母做陰質野 要你受

又有兩個單位變凶宅

害鳩香港人終於有報應啦

個印傭已經打左電話備案
兩公婆番都番下去睇睇
根本個心就掛住奶共 貪得無厭
但睇得出第日只會諗更加多賤野欺壓老師同學生
依d人心理似有問題 我唔好要人衰過我嗰type

會唔會係死者強姦印傭不遂 比印偏掉落街之後印傭扮度門反鎖呀
ps. 唔係有心得罪死者 但係樓樓上果位真係好撚on9

點重傷？

十足十 十月初五的月光個蔓珠sara

叫同佢睇下 巴打寫既
是咁的，我嘅職業係幫人寫遺書 講同理心

明知個仔有病兼呢一個月冇返工 好心就陪多d自己個仔喇 關心班蝗仲多過關心自己個仔

你地班人仲笑
而家食月餅都變咗涼薄喇

平時食好住好，傲視群雄，受到挫折就企唔返起身、呢d人EQ低到一個點，都係父母之過，可見香港教育制度幾咁廢，基本做人態度思維諗法都未教好就推國教洗腦要你做ON9仔機械人，真係現眼報，蔡若連你返去反省下

教書唔識教仔，咁講好刻薄但識好多人都係，好多香港做老師既都搞唔掂屋企那個，好少少既就一早送去外國冇眼睇。

個印傭先慘

其實佢個仔本身好慘 可惜你老母係蔡匪都無辦法...唯有希望佢下世搵到唔做陰質野嘅老母

商品說明條例，佢落硬地獄，你話佢歸天，梗係不對啦

好似話事發朝早已經打算想自殺但被阻止 之後鎖係房門再跳
條共狗婆仲唔死返屋企睇下 睇班蝗蟲入侵境內狀況

如果係呢種外傷造成，應該冇得醫要成世食藥，佢唔同一般由生活壓力或挫敗造成的抑鬱症，可以靠轉過份工去解決

仲有個細仔，冇事啦冇事啦

佢個情緒病唔係積出黎
睇報導係意外造成
唔止心理影響
實質對腦嘅傷害都會係原因
呢啲case好多父母其中一個真係會唔撈24小時睇住

最後果句

壓力造成都可以以年計咁治療

樓價終於跌la

有個咁猛料既後台，個仔想做乜都得啦
你覺得北區醫院院長會唔知佢個底？

外人眼中係咁
實質積出黎既一樣可以因爲一個轉捩點令問題由隱性轉成顯性
得佢自己知，佢老母都唔會知
但報紙佬就一定鍾意選擇一個簡單易明既理由

睇完真心覺得係報應黎
佢個仔好慘

你班人係咪痴撚線
原本我都覺得如果係母子相處問題 令佢自殺 咁真係蔡做得唔好
但你地係咪唔識字？
人地係意外重創後抑鬱
一個咁樂天既人變到想自殺
係幾咁慘！
無論係邊個個仔都唔應該覺得開心囉！
你憎佢老母還憎佢老母
但哩個係悲劇！你覺得只係恥笑緊佢老母既同時
對佢個仔都好過份！

善惡到頭終有報，只爭來早與來遲。

agger
其實呢個真心慘 文武雙全性格又樂觀嘅人點會估到最後係變成咁 人真係好脆弱

只怪佢冇做生涯規劃
日日大把人炒車
唔通個個去跳樓咩

一生奶共就係為左自己下一代，依家....